中共教育部長：香港老師需先愛國、認同國家

在北京出席十九大會議的教育部長陳寶生接受港台訪問時直指，近期在香港出現的港獨思潮，與教育當然有關，不利香港繁榮穩定，特區政府有責任推行國民教育。陳寶生聲稱不評論出現港獨思潮是否特區政府回歸後在教育方面做得不好，「答案每一個香港人自有判斷……心知肚明」，而特區政府的國教課程是否跟隨內地的愛國教育課程，由特區政府自行決定，但如特區政府有需要協助，教育部「有求必應，有問必答，有事必幫」。

陳寶生強調，國民教育是基本教育，要推動國民教育，老師是關鍵，老師要先認同和愛國家，特區政府亦應讓老師團體正確認識國情，「他們首先得愛這個國家、認同這個國家，增加民族自豪感，和祖國一起享受我們發展的成果」。他指國民教育教授的是一國兩制、國情、基本法、中國歷史和國民認同感，不存在洗腦，香港社會有此擔心是沒有道理的。被問到會否擔心在香港推國教遇阻力，陳寶生指一個堅強的政府要履行執政職責，政府要辦的事情是有責任和能力去辦到。

陳寶生認為，國教課程應要把中華民族五千年至中共建國的歷史偉大歷程告訴香港青年人，令他們認同自己是中國人，增加民族自豪感。至於是否需要推動更多香港學生到內地交流，甚至讓中學生到內地升學，陳寶生表示要視乎特區政府的決策，他相信這方面是可行的。

人地壓力大叫咗幾廿年就唔撚理
依家仲要人愛國
有冇人咁on9呀？

岩啊，愛香港國，認同香港國

係要讀下既，不過讀埋北方人點樣壓迫南方人，包括秦朝殖民，長久以黎對南方人既歧視，香港本土歷史，本土文化等等。

同埋講埋共產黨上下點樣因為想做靚盤數餓死幾千萬中國人，搞文革鬥死自己老豆老母，用槍炮殺死學生，講下共產黨幾咁滅絕人性殘害古今文化。

國史教育唔應因培養學生愛國而出發，而係教學生通古人智慧，辨今日是非，思未來發展。共產黨最叻拎個殼做工具搞維穩，搞歷史教育係，搞宗教又係。正一仆街陷家產，世界要文明長存，共產黨首先要例台先（無論中外）。

已發展地區學生去學愛另一個發展中國家？

點解冇人講日本佔領香港三年零八個月，當時啲平民、商人、富人怎樣生活？

根本中共連愛國標準都有好多龍門

終於燒到老師個範...

點解冇人講下毛澤東係日本侵華時點樣竊國奪權？

其實好好笑
講到香港老師教學生港獨咁

我成日同學生講，真正既中國人係有公德心，有文化，是其是非其非，要認識+反思國情

*而唔係拿住外國護照叫人民去愛國囉

一齊講，兩樣都想聽。

陳寶生認為，國教課程應要把中華民族五千年至中共建國的歷史偉大歷程告訴香港青年人，令他們認同自己是中國人，增加民族自豪感。至於是否需要推動更多香港學生到內地交流，甚至讓中學生到內地升學，陳寶生表示要視乎特區政府的決策，他相信這方面是可行的。

屠殺 弒親 食人
好自豪呀

我知！這是説『文革』。

讀得呢啲多嘅大多數到最後都係反支那

直接全港所有行業只准支那人做算啦，香港人只准做狗

本地的老師需要愛國

做老千的先決條件，就係連自己都呃埋

好撚煩

好快港苦會宣佈輸入大6紅色老師來取代香港班黃絲老師